最佳女友個化妝品廣告用果凍唔用啫喱係為咗方便大陸配音版?

好突兀

我以為係為咗懶日本或懶CUTE先用D類似MK字眼

諗深一層其實係為咗後制配音版時可以配合翻個口型

廣告商真係醒 執一執份稿就唔駛另外拍多個大陸版SHORT

但呢個做法間接就影響廣東話嘅生存空間 (你諗下以後都用廣東話讀國語稿)